# MAPA 1.- VON-NEUMANN VS HARDVARD
```plantuml
@startmindmap
*[#cyan] 1.- JOHN VON NEUMANN: \n (FISICO - MATEMATICO) \n 28 / 12 / 1903 - 08 / 02 / 1957
	*[#Pink] Y SU ARQUITECTURA:
		*[#Yellow] CONSISTE EN DIFERENTES BLOQUES FUNCIONALES QUE CONFORMAN \n UNA COMPUTADORA, ESTAS DEBEN ESTAR SIEMPRE CONECTADAS ENTRE SI 
		*[#Beige] A LOS 23 AÑOS:
			*[#Pink] OBTUVO UN DOCTORADO DE MATEMATICAS \n (UNIVERSIDAD EOTVOS LORÁND)
		*[#Yellow] FECHAS:
			*[#Beige] 30 / 07 / 1945 \n "ALMACENADO EN MEMORIA DE LOS DATOS"
		*[#Pink] CONTRIBUCIONES:
			*[#Yellow] >> PIONERO DE LA CIENCIA DE COMPUTACIÓN \n >> CONTRIBUYO AL DESARROLLO:
				*[#Beige] LOGICO
				*[#Pink] PROGRAMACIÓN
			*[#Yellow] >> RESOLUCIÓN DE PROBLEMAS DE OPTENCIÓN DE RESPUESTAS:
				*[#Beige] FIABLES 
				*[#Pink] &
				*[#Yellow] COMPONENTES NO FIABLES 
			*[#Beige] PARTICIPO EN EL DISEÑO DEL QUE SE CONSIDERA EL PRIMER ORDENADOR  
			*[#Pink] PROPUSO SEPARAR EL HARWARE DEL SOFRWARE
			*[#Yellow] CREACIONES:
				*[#Beige] ENIAC
				*[#Pink] ERPAC
		*[#Yellow] PARTES:
			*[#Beige] PARTE CENTRAL DE LA MAQUINA: \n LA PARTE CENTRAL DE LA MAQUINA DEL MODELO DE JOHN NEUMANN ES LA CPU
			*[#Pink] UNIDAD CENTRAL: \n LA UNIDAD CENTRAL DE PROCESO ES EL NÚCLEO CENTRAL DEL COMPUTADOR Y ES EL ENCARGADO DE REALIZAR \n LAS OPERACIONES BÁSICAS Y DE GESTIONAR EL FUNCIONAMIENTO DEL RESTO DE LOS COMPONENTES
			*[#Yellow] MEMORIA PRINCIPAL: \n LUGAR EN EL QUE SE ALMACENA TANTOS LOS DATOS COMO INSTRUCCIONES
			*[#Beige] BUSES: 
				*[#Pink] BUS DE DIRRECCIÓN 
				*[#Yellow] ¿QUE ES?
					*[#Beige] ES EL CONEXIONADO QUE PERMITE LA COMUNICACIÓN ENTRE LOS DISTINTOS BLOQUES FUNCIONALES DEL SISTEMA
			*[#Pink] PERIFERICOS: \n INSTRUMENTOS DE ENTRADA Y SALIDA DE DATOS
				*[#Yellow] COMO: \n >>TECLADOS \n >> MONITORES
		*[#Beige] COMPONENTES:
			*[#Pink] MÁQUINA
			*[#Yellow] UNIDAD DE CONTROL
			*[#Beige] ALU
			*[#Pink] CPU
			*[#Yellow] MEMORIA
			*[#Beige] DISPOSITIVOS DE ENTRADA
			*[#Pink] DISPOSITIVOS DE SALIDA
		*[#Yellow] !SABIAS QUE¡ EN LA ACTUALIDAD HAY COMPUTADORES QUE UTILIZAN AÚN LOS PRINCIPIOS DE LA \n ARQUITECTURA DE VON NEUMAN
			*[#Beige] AGREGADOS \n (MODIFICACIONES)
				*[#Pink] >> ARQUITECTURA DE HARDWARE
					*[#Yellow] QUE ESTA PRESENTE EN TODAS LAS CPU DEL MERCADO
		*[#Beige] APORTACIONES:
			*[#Pink] JOHN VON NEUMANN: \n FUE MUCHO MAS ALLA DE LA TEORIA COMPUTACIONAL
			*[#Yellow] ECONOMIA:
				*[#Beige] TEORIA DE JUEGOS
				*[#Pink] TEORIA DEL EQUILIBRIO GENERAL
			*[#Yellow] EN EL AREA DE LAS MATEMATICAS Y SUS CONTRIBUCIONES MUY IMPORTANTES ENMARCAN \n EN LA TEORIA DE LOS NUMEROS COMO LA DEFINICION DEL:
				*[#Beige] NÚMERO ORDINAL
				*[#Pink] TEORIA DE CONJUNTOS
				*[#Yellow] AXIOMA DE LA REGULARIDAD
				*[#Beige] AXIOMA DE LA FUNDACIÓN





	*[#cyan] ARQUITECTO DE HARDWARE:
	*[#cyan] ARQUITECTURA DE COMPUTADORAS: HARWARD
	*[#cyan] ARQUITECTURA DE NEUMANN:


@endmindmap
```
# MAPA 2.- SUPERCOMPUTADORAS EN MEXICOS
```plantuml
@startmindmap
*[#cyan] 2.- SUPERCOMPUTADORAS EN MEXICOS
	
@endmindmap
			